**少年籃球夢**為[西山優里子所作的高校籃球與街頭三對三籃球漫畫](../Page/西山優里子.md "wikilink")，全29冊。原名《Harlem
Beat》為作者的弟弟所命名。（參見單行本第1冊的四格漫畫《**少年籃球夢**取名過程》）

## 主要登場人物

### SCRATCH

  - 成瀬 徹
    男主角，小學時是棒球隊的萬年候補球員，國中時是足球社的候補，高中時，因為南田瑞希的緣故，開始接觸街頭籃球。曾在不公開的練習賽中，從\[Three
    man\]手中拿下一分。於SCRATCH擔任前鋒。因街頭籃球比賽中的活躍表現，與澤村一起被櫻井物色參加「上南高籃球社」，除了苦練得來籃球技巧，意外的擅長三連消類的電動
    PUYO PUYO。
      - 特技：空中漫步、無敵挑籃，奇蹟跳投，進化挑藍,最擅長黏人的螃蟹防守。

<!-- end list -->

  - 楠田 瑞希
    **成瀬
    徹**的小學同學，有\[街頭籃球女王\]的稱號，因仰慕櫻井的籃球英姿，而開始練習籃球。除籃球外，也擅長格鬥類電玩(浩介不是對手)，麻將，以及撞球。

在與成瀨等三人組成街頭籃球隊\[SCRATCH\]之前，一直都是單獨一人打三對三的街頭籃球，澤村加入之前暫居SCRATCH後衛，現擔任隊長，及第四人。

  - 尾崎 浩介
    高中退學，不折不扣的不良少年，最害怕他老姐與奶奶，曾在\[Three
    man\]手中拿下一分，於SCRATCH擔任中鋒，暗戀瑞希，反而常被瑞希教訓。

<!-- end list -->

  - 澤村 正博
    獨居，喜好賭博（街頭籃球），在酒店打工維生。專長：三分球、角度0投籃、假動作，曾在\[Three
    man\]手中拿下一分，於SCRATCH，擔任後衛。

### Three Men

  - 阿修
    **Three
    Men**的PG。真實身份為，重整及將廢社的上南高校籃球社，並在兩年後帶領籃球隊拿下首都大賽亞軍的王牌前鋒**櫻井修司**。

<!-- end list -->

  - 拿里

**Three
Men**的C。真實身分為，成瀨高中入學前一年，在首都大賽拿下冠軍的東目黑商職隊中鋒球員，有\[飛天電冰箱\]綽號的**鹽練訓**。

  - 札特

**Three Men**的前鋒。真實身分為，在首都大賽中拿下季軍的川相高工隊大前鋒，有\[瘋狂 里\]綽號的**里衣昌次郎**。

### 上南高校籃球社

  - 櫻井 修司
    三年級，原本是排隊去報名補習班的，因為排錯隊伍，誤入街頭籃球活動的會場，得到一顆籃球作為獎品，從此開始跟籃球的不解之緣。球技由矢部希理子指導訓練。

<!-- end list -->

  - 小林 純直
    二年級。上南高校籃球社未來隊長。

<!-- end list -->

  - 矢部 希理子
    三年級，籃球社的女經理。不會料理。（澤村正博：「這是人吃的嗎？你這死老太婆。」），嚴重腹黑性格，特別喜歡欺負成瀨徹，意外對櫻井展現女人溫柔的一面。

<!-- end list -->

  - 馬吳宏明
    三年級，籃球社的主將。

### 其它

  - 小泉 智美
    廣島代表・斐莉希亞女子學院2年級。

<!-- end list -->

  - 奥田
    月刊Hoop town的記者。

## 名言

  - 「基本上，籃框的直徑有籃球的2倍大，那就沒有投不進的道理了。重要的是相信這一點。明白了嗎？再來就是信心的問題了。」
  - 札特：「NBA的跳投訣竅在牛身上！」\[1\]

## 單行本

全29集，日本文庫版全16集。以下是臺灣東立出版之書碼。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>卷數</p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版.md" title="wikilink">東立出版</a></p></th>
<th><p>卷數</p></th>
<th></th>
<th><p>卷數</p></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>ISBN 9573444372</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>ISBN 9573462168</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>ISBN 9573490374</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>ISBN 9573444380</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>ISBN 9573462176</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>ISBN 9573490382</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>ISBN 9573448483</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>ISBN 9573466929</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>ISBN 9573490390</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>ISBN 9573448491</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>ISBN 9573466937</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><p>ISBN 9573490404</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>ISBN 9573455455</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>ISBN 9573469723</p></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>ISBN 957349776X</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>ISBN 9573455463</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>ISBN 9573469731</p></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p>ISBN 9573497778</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>ISBN 9573455471</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>ISBN 9573478722</p></td>
<td><p>27</p></td>
<td><p>ISBN 9573497786</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>ISBN 957345548X</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>ISBN 9573478730</p></td>
<td><p>28</p></td>
<td><p>ISBN 9573497794</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>ISBN 9573462141</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>ISBN 9573485370</p></td>
<td><p>29</p></td>
<td><p>ISBN 9573497808</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>ISBN 957346215X</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>ISBN 9573485389</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## PlayStation遊戲

  - KONAMI於1999年製作。
  - 聲優

:\* 成瀬 徹；[阪口大助](../Page/阪口大助.md "wikilink")

:\* 澤村 正博：[林延年](../Page/林延年.md "wikilink")

:\* 櫻井 修司：[井上和彦](../Page/井上和彦.md "wikilink")

:\* 小林純直：[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")

:\* 矢部 希理子：[鶴ひろみ](../Page/鶴ひろみ.md "wikilink")

:\* 楠田 瑞希：[桑島法子](../Page/桑島法子.md "wikilink")

:\* 尾崎浩介：[高塚正也](../Page/高塚正也.md "wikilink")

## 註釋

<references/>

## 外部連結

  - [Heart Beat](http://www3.to/h-beat/)：

  - [](https://web.archive.org/web/20071224135909/http://www.konami.co.jp/press/1999/r.11.10.14.html)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社](../Category/講談社.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:少年漫畫](../Category/少年漫畫.md "wikilink")
[Category:籃球漫畫](../Category/籃球漫畫.md "wikilink")
[Category:週刊少年Magazine連載作品](../Category/週刊少年Magazine連載作品.md "wikilink")
[Category:PlayStation
(游戏机)游戏](../Category/PlayStation_\(游戏机\)游戏.md "wikilink")
[Category:1999年电子游戏](../Category/1999年电子游戏.md "wikilink")

1.  出自第11集頁37的第86話。其後也有解釋到，牛（BEEF）指的是Balance、Eye、Elbow、Follow
    throw共四個詞的各個首字母。